\documentclass[12pt]{article}

%%%% PACKAGES %%%%
\usepackage[frenchb]{babel} %----------------- French
\usepackage[utf8]{inputenc} %----------------- UTF-8 encoding
\usepackage{ifpdf} %-------------------------- pdf meta-data
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor} %---- more colors (for links)
\usepackage{hyperref} %----------------------- links
\usepackage{graphicx} %----------------------- figures
\usepackage{mathtools,amssymb,dsfont} %------- maths
\usepackage{natbib} %------------------------- bibliography 
\usepackage{wasysym} %------------------------ stupid symbols
\usepackage{tocloft} %------------------------ custom table of content
\usepackage[a6paper, left=3ex, right=3ex, top=4ex, bottom=4ex]{geometry} %-------------- for ebooks 

%%%% PDF METADATA %%%%
\ifpdf
  \hypersetup{ 
    pdfauthor={Marc Manceau}, 
    pdftitle={GT maths-bio 2015 : Arbres discrets pour la biologie évolutive}
  }
\fi

%%%% LINKS %%%% 
\hypersetup{colorlinks, allcolors = {MidnightBlue}}

%%%% LIST STYLE %%%%
\frenchbsetup{StandardLists=true}

%%%% SYMBOLS %%%%
\DeclareMathOperator*{\Esp}{\mathbb{E}}
\DeclareMathOperator*{\Proba}{\mathbb{P}}
\DeclareMathOperator*{\argmin}{\mathrm{argmin}}
\DeclareMathOperator*{\argmax}{\mathrm{argmax}}
\DeclareMathOperator*{\simlim}{\sim}
\DeclareMathOperator*{\Ind}{\protect\mathpalette{\protect\independenT}{\perp}}
\def\independenT#1#2{\mathrel{\rlap{$#1#2$}\mkern2mu{#1#2}}}
\newcommand{\Conv}[3]{\big( #1 * #2 \big) \! ( #3 )}
\newcommand{\1}[1]{\mathds{1}_{\left\{ #1 \right\}}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\question}[1]{\noindent \textit{Question : #1}\\}
\newcommand{\diff}{\mathrm{d}}

\newtheorem{definition}{Définition}
\newtheorem{propriete}{Propriété}
\newtheorem{theoreme}{Théorème}
\newtheorem{lemme}{Lemme}

%%%% CHANGE SIZES %%%%
\let\normalmaths\displaystyle
\let\smallmaths\textstyle
\let\smallermaths\scriptstyle
\let\smallertext\scriptsize
\let\reallysmallertext\tiny
\let\bigformatnewline\ 
\let\smallformatnewline\newline
\let\smallformatpagebreak\pagebreak
\let\bigformatpagebreak

\newcommand{\bigformatenlarge}[1]{ }
\newcommand{\smallformathspace}[1]{\hspace{#1}}
\newcommand{\smallformatenlarge}[1]{\enlargethispage{#1}}
\newcommand{\mybibhere}{\bibliography{biblio2015}}

%%%% SIZE OF FIGURES %%%%
\newcommand{\figsize}{0.9}

\begin{document}

\pagestyle{empty} %-- Disable page numbering.

\begin{titlepage}

  \newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}
  \center 
   
  \includegraphics[scale=0.27]{logo.png}\\[0.7cm]

  \HRule \\[0.4cm]
  {\Large \bfseries Arbres discrets \\[0.4cm] pour la biologie évolutive}\\[0.4cm]
  \HRule \\[1cm]
   
  \Large Marc \textsc{Manceau}\\[2cm]

  {\normalsize Séance du 19 novembre 2015}\\[3cm]

  \vfill

\end{titlepage}

\tolerance=5000

\section*{\center Résumé}

Ce document a pour but de donner un petit aperçu des objets mathématiques
utilisés pour représenter des arbres, et d'aborder de petits problèmes de
combinatoire ainsi que des exemples d'applications pour la biologie. Il s'agit
d'un support pour un cours informel de 2h dans le cadre du \emph{GT Maths-Bio}
de l'\'Ecole normale supérieure (\url{http://www.gt-mathsbio.biologie.ens.fr}),
un groupe de travail qui réunit des étudiants biologistes intéressés par les
maths.\\

Il repose en majorité sur deux références dont Mike Steel est auteur :
\cite{Steel_2014} en particulier, qui donne un aperçu général des questions
abordées, sans tout développer de façon très formelle, et \cite{Semple_2003}
qui expose beaucoup plus en profondeur et de manière plus formelle toutes les
notions.

\newpage 

\input{MManceau2015s1_content.tex}

\bibliographystyle{plainnat}
\mybibhere

\end{document}
